【武漢肺炎】長髮女戴藍色手帶搭港鐵惹網民鬧爆 警方：是髮帶並非監察手帶

【18:34】警方接獲相關報案，指經消防員了解後，相信該名女子手上是髮帶，並非監察手帶，事件列作「雜項」

武漢肺炎確診個案數字極速飆升，目前外地入境旅客均需要接受強制家居隔離令，相關隔離人士需佩戴追蹤手帶以作識別。惟不少市民卻在全港不同角落均發現，有戴上手帶的隔離人士疑違反隔離令自行外出。有網民今日下午於社交平台張貼相片及片段，指有一名疑似為隔離人士的女子，手上戴有手帶，於港鐵荃灣站出沒，事件驚動消防員到場。

根據網上片段及圖片顯示，該名藍色頭髮的女子，身穿紫色連身裙及露趾厚底鞋，右手戴上藍色手帶，身上並沒有攜帶任何行李。有途人見狀後隨即通知站內職員，數名車站職員立即趕到現場，勸導該名女子下車，惟該名女子沒有理會，徑自坐在車廂座位上自言自語，故職員其後通知消防員到場協助，當時亦有清潔工人於列車上進行清潔。片段中可見，另有一名拉下口罩的男子坐在女子身旁，暫時仍未知兩人身份。

消息指，職員及消防員最終均未能成功勸導女子下車，其後列車如常開出，該名女子最終於荔景站下車。據了解，由於荃灣站為荃灣綫總站，該輛往中環的列車若一直未能開出，便可能影響全綫列車服務。

警方接獲相關報案，指經消防員了解後，相信該名女子手上是髮帶，並非監察手帶，事件列作「雜項」。

港鐵其後亦表示，今午一時許有一對男女在列車抵達荃灣站時未有下車，於是上前了解。該名男乘客表示陪同女友人前往覆診期間，女友人不適暈倒。職員即時通知車站控制室報警，及協助女乘客到月台休息。該名女乘客清醒後情緒不穩，突然登上一架開往中環方向的列車，職員及消防人員一直跟隨，提供協助，該對男女於荔景站下車，表示不再需要協助，並自行乘的士離開。

好玩

和你戴

炒車

啲狗唔做野？ 關消防咩事？

Jm9

怕死啊得唔得啊

On9港豬

如果係髮帶
唔係一行近就睇到啦咩
點解咁多個重圍住佢轉咁耐

認真條女幾fuckable

咪講左 i am not

炒乜車，呢啲野根本就要黑警做。

係髪帶點解唔大大方方咁同人講
要縮埋一邊比人圍住

應該有部機，見條手帶識響機先係嘛，條帶廢㗎？

好想奶佢啲腳趾

「該輛往中環的列車若一直未能開出，便可能影響全綫列車服務」。

佢仲要冇戴口罩

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署